憧憬卡表	
"(c)Wizards of the Coast, Inc. All rights reserved."	
上市日期：1997年2月3日	
共167張牌	
顏色：黑色25張，藍色25張，綠色25張，紅色25張，白色25張，多色15張，神器19張，地8張	
稀有度：普通62張，非普通55張，稀有50張	
代號：oW代表白色魔法力符號，oU代表藍色魔法力符號，oB代表黑色魔法力符號，oR代表紅色魔法力符號，oG代表綠色魔法力符號，o數字代表一般魔法力符號，ocT代表橫置符號	

白色～普通	
英文牌名	 Jamuraan Lion
中文牌名	傑姆拉獅
費用	o2oW
種類	召喚獅子
畫家	Stuart Griffin
攻／防	3/1
規則敘述	oW，ocT：目標生物此回合不可進行阻擋。
背景敘述	獅子眨眼
	～費米瑞甫俚語，意指「逃過一劫」

英文牌名	 Warrior's Honor
中文牌名	戰士之光
費用	o2oW
種類	瞬間
畫家	D. Alexander Gregory
攻／防	無
規則敘述	所有你所操控的生物得+1/+1直到回合結束。
背景敘述	「我們將如同編籃的蘆葦般，緊密地結合在一起。」
	～阿玆蜜拉、菈希妲與賈巴力於聯合宣言

英文牌名	 Gossamer Chains
中文牌名	薄紗之鏈
費用	oWoW
種類	結界
畫家	Steve Luke
攻／防	無
規則敘述	將薄紗之鏈收回擁有者手上：目標未被阻擋的生物此
	回合不造成戰鬥傷害。
背景敘述	「哈拉用力地揮動著劍，但空氣仍緊捉著他。」
	～阿札渥雷，「坎尼基之夢」

英文牌名	 Remedy
中文牌名	補償
費用	o1oW
種類	瞬間
畫家	Zina Saunders
攻／防	無
規則敘述	為任何數量之生物及／或玩家防止最多共5點傷害
	。
背景敘述	「在我遠去時，它將隨時保護著妳，並訴說我對妳的
	愛。」
	～晝與夜的戀曲

英文牌名	 Parapet
中文牌名	胸牆
費用	o1oW
種類	結界
畫家	Mark Poole
攻／防	
規則敘述	你可將胸牆視為瞬間使用；若你如此做，則在回合結
	束時埋葬胸牆。
	所有你操控的生物得+0/+1。
背景敘述	沒有一面牆是不能靠加高來增強的。

英文牌名	Infantry Veteran
中文牌名	資深步兵
費用	oW
種類	召喚士兵
畫家	Christopher Rush
攻／防	1/1
規則敘述	ocT：攻擊中的目標生物得+1/+1直到回合結束。
背景敘述	「對士兵而言，戰後苟活才是最大恥辱。」
	～泰林托

英文牌名	 Resistance Fighter
中文牌名	反抗軍鬥士
費用	oW
種類	召喚士兵
畫家	Cecil Fernando
攻／防	1/1
規則敘述	犧牲反抗軍鬥士：目標生物在此回合中不造成戰鬥傷
	害。
背景敘述	「我的士兵戰而不疑，死而不惑。」
	～希達將軍賈巴力

英文牌名	Sun Clasp
中文牌名	日之扣
費用	o1oW
種類	生物結界
畫家	John Coulthart
攻／防	無
規則敘述	受此結界的生物得+1/+3。
	oW：將受此結界的生物收回擁有者手上。
背景敘述	「而黑暗將離我遠去，因我的靈魂將與太陽同在。」
	～費米瑞甫悼歌

英文牌名	 Freewind Falcon
中文牌名	滑翔獵鷹
費用	o1oW
種類	召喚獵鷹
畫家	Una Fricker
攻／防	1/1
規則敘述	飛行，反紅保護。
背景敘述	「我受夠了！我要回去獵我的雞！」
	～鬼怪弓箭手瑞虎克

英文牌名	Knight of Valor
中文牌名	驍勇騎士
費用	o2oW
種類	召喚騎士
畫家	Jeff Miracola
攻／防	2/2
規則敘述	側面攻擊（若不具側面攻擊異能之生物阻擋此生物，
	則該阻擋生物得-1/-1直到回結束。）
	o1oW：每隻來阻擋驍勇騎士且未具有側面攻擊的生
	物得-1/-1直到回合結束。每回合只能使用此異能一
	次。
背景敘述	無

英文牌名	 Hope Charm
中文牌名	希望護符
費用	oW
種類	瞬間
畫家	Greg Spalenka
攻／防	無
規則敘述	選擇一項～目標生物獲得先攻直到回合結束；或者目
	標玩家獲得2點生命；或者摧毀目標區域性結界。
背景敘述	無

英文牌名	Righteous Aura
中文牌名	正直的氛圍
費用	o1oW
種類	結界
畫家	Jeff Miracola
攻／防	無
規則敘述	oW，支付2點生命：為你防止所有來自任何一個來
	源的傷害。
背景敘述	「好並非物質，你既摸不著，也無法佔有。好
	是我們共有的憧憬，而我們將努力使它成真。」
	～神聖復仇者阿玆蜜拉

白色～非普通	
英文牌名	 Peace Talks
中文牌名	和平會談
費用	o1oW
種類	巫術
畫家	Roger Raupp
攻／防	
規則敘述	在本回合及下回合中，玩家不可宣告攻擊，亦不可使
	用以任何永久性或玩家為目標的咒語或異能。
背景敘述	「以千萬條蛇的舌頭為誓，這次我絕無虛言」
	～舒夸塔外交官阿玆．伊爾．金

英文牌名	 Longbow Archer
中文牌名	長弓弓箭手
費用	oWoW
種類	召喚弓箭手
畫家	Eric Peterson
攻／防	2/2
規則敘述	先攻
	長弓弓箭手可以阻擋飛行生物。
背景敘述	「只要是長翅膀的，我都會把他釘在泰菲布魯的天空
	上。」
	～賽費林弓箭手露亞

英文牌名	 Teferi's Honor Guard
中文牌名	泰菲力的儀隊兵
費用	o2oW
種類	召喚騎士
畫家	Cecil Fernando
攻／防	2/2
規則敘述	側面攻擊（若不具側面攻擊異能之生物阻擋此生物，
	則該阻擋生物得-1/-1直到回合結束。）
	oUoU：躍離。
背景敘述	「雖然他們講究儀式，但鞘裡的劍仍十分銳利。」
	～庫坎沙海盜奇普坎伯

英文牌名	Miraculous Recovery
中文牌名	奇蹟復生
費用	o4oW
種類	瞬間
畫家	Brian Horton
攻／防	無
規則敘述	將目標生物牌從你的墳墓場放至場上，並且放置一個
	+1/+1指示物在此生物上。將此生物視為剛進場。
背景敘述	「你停止呼吸個幾分鐘，所有人就忙著要蓋棺定論了
	。」
	～死靈學者札骷

英文牌名	 Daraja Griffin
中文牌名	達拉傑獅鷲
費用	o3oW
種類	召喚獅鷲
畫家	Stuart Griffin
攻／防	2/2
規則敘述	飛行。
	犧牲達拉傑獅鷲：摧毀目標黑色生物。
背景敘述	「接著，火鶴便說：『離開我們的巢穴！我們可不能
	被看見和你在一起！』於是獅鷲就吃了牠們。」
	～死靈學者札骷

英文牌名	Honorable Passage
中文牌名	榮耀之路
費用	o1oW
種類	瞬間
畫家	Jeff Miracola
攻／防	無
規則敘述	為你或目標生物防止由一個任何來源的傷害。若此來
	源為紅色，榮耀之路對此傷害來源之操控者造成與被
	防止之傷害等量的傷害。
背景敘述	無

英文牌名	 Relic Ward
中文牌名	遺物守護
費用	o1oW
種類	神器結界
畫家	John Coulthart
攻／防	無
規則敘述	你可將遺物守護視為瞬間使用；若你如此做，則在回
	合結束時埋葬遺物守護。
	受此結界的神器不可成為咒語或效應之目標。
背景敘述	阿玆蜜拉的祈禱原本應足以將曼格拉由琥珀之牢中
	救出了．．．

白色～稀有	
英文牌名	 Zhalfirin Crusader
中文牌名	賽費林十字軍
費用	o1oWoW
種類	召喚騎士
畫家	Alan Rabinowitz
攻／防	2/2
規則敘述	側面攻擊（若不具側面攻擊異能之生物阻擋此生物，
	則該阻擋生物得-1/-1直到回合結束。）
	o1oW：將賽費林十字軍所受的1點傷害轉移至目標
	生物或玩家上。
背景敘述	「戰爭是領導才能的搖籃」
	～獵鱗者菈希妲

英文牌名	 Equipoise
中文牌名	衡定
費用	o2oW
種類	結界
畫家	Adam Rex
攻／防	無
規則敘述	在你的維持階段，只要目標玩家每比你多操控一張地
	，則他或她所操控的目標地就須躍離。依序對神器以
	及生物重複此程序。
背景敘述	無

英文牌名	 Tithe
中文牌名	什一稅
費用	oW
種類	瞬間
畫家	Jon J Muth
攻／防	無
規則敘述	自你的牌庫中搜尋一張平原。若你所操控的地較目標
	對手少，你可自你的牌庫中額外多搜尋一張平原。向
	所有玩家展示這些牌，然後將它們放置於你的手上。
	在此後將你的牌庫洗牌。
背景敘述	無

英文牌名	 Eye of Singularity
中文牌名	特異之眼
費用	o3oW
種類	世界性結界
畫家	Eric Peterson
攻／防	無
規則敘述	當特異之眼進場時，埋葬所有基本地之外的，具相同
	名稱之永久性。當任何基本地之外的永久性進場，埋
	葬在場中的任何相同名稱永久性。
背景敘述	無

英文牌名	 Retribution of the Meek
中文牌名	弱者的復仇
費用	o2oW
種類	巫術
畫家	Nathalie Hertz
攻／防	
規則敘述	埋葬所有力量大於或等於4的生物。
背景敘述	「若你踐踏弱者，他們便會拖住你的腳，迫使你爬行
	。」
	～神聖復仇者阿玆蜜拉

英文牌名	Archangel
中文牌名	大天使
費用	o5oWoW
種類	召喚天使
畫家	Christopher Rush
攻／防	5/5
規則敘述	飛行。
	大天使攻擊時不須橫置。
背景敘述	「我的母親曾告訴我，天使會在每次揮動他們的劍時
	，高唱其劍之名。」

藍色～普通	
英文牌名	 Shrieking Drake
中文牌名	悲鳴龍獸
費用	oU
種類	召喚龍獸
畫家	Ian Miller
攻／防	1/1
規則敘述	飛行
	當悲鳴龍獸進場時，將一隻你所操控的生物收回
	其擁有者手上。
背景敘述	「凱雷威克相信龍獸們的鳴叫是在預言他的勝利；然
	而事實上，他們是在為他即將面臨的死亡哀悼。」
	～泰菲力

英文牌名	Knight of the Mists
中文牌名	迷霧騎士
費用	o2oU
種類	召喚騎士
畫家	Harold McNeill
攻／防	2/2
規則敘述	側面攻擊（若不具側面攻擊異能之生物阻擋此生物，
	則該阻擋生物得-1/-1直到回合結束。）
	當迷霧騎士進場時，支付oU否則埋葬目標騎士。
背景敘述	要留意那雲霧啊！他們也是備滿武裝的。

英文牌名	 Undo
中文牌名	取消
費用	o1oUoU
種類	巫術
畫家	Terese Nielsen
攻／防	無
規則敘述	將兩隻目標生物移回其擁有者手上。
背景敘述	「對於我過去的作為我常感後悔，但我沒從想過這些
	事會因我而被抹消。」
	～費米瑞甫哲學家奈瑪

英文牌名	Inspiration
中文牌名	突發奇想
費用	o3oU
種類	瞬間
畫家	Zina Saunders
攻／防	無
規則敘述	目標玩家抽兩張牌。
背景敘述	「天才與瘋子只差在成敗罷了。」
	～希達將軍賈巴力

英文牌名	Impulse
中文牌名	衝動
費用	o1oU
種類	瞬間
畫家	Bryan Talbot
攻／防	
規則敘述	檢視你的牌庫頂部四張牌，將其中一張放置在你手上
	，並將剩下的牌放至你的牌庫底部。
背景敘述	「控制時間可確保你不會再看來如此衝動。」
	～泰菲力

英文牌名	Cloud Elemental
中文牌名	雲元素
費用	o2oU
種類	召喚元素
畫家	Adam Rex
攻／防	2/3
規則敘述	飛行。
	雲元素只能阻擋能飛行的生物。
背景敘述	「當雲也和你作對時，你就該知道自己已觸怒天神了
	。」
	～晴空號艦長西賽

英文牌名	 Betrayal
中文牌名	背叛
費用	oU
種類	生物結界
畫家	Gary Leach
攻／防	無
規則敘述	只能使用在對手所操控的生物上。
	如果受此結界的生物被橫置，則抽一張牌。
背景敘述	「有時擔子只能加諸於一個心甘情願的敵人身上。」
	～舒夸塔預言

英文牌名	 Man-o'-War
中文牌名	戰艦水母
費用	o2oU
種類	召喚水母
畫家	Jon J Muth
攻／防	2/2
規則敘述	當戰艦水母進場時，將目標生物移回擁有者手上。
背景敘述	「外觀上的美麗並不總是等同於觸覺上的舒適。」
	～費米瑞甫哲學家奈瑪

英文牌名	Mystic Veil
中文牌名	神秘面紗
費用	o1oU
種類	生物結界
畫家	D. Alexander Gregory
攻／防	無
規則敘述	你可將神秘面紗視為瞬間使用；若你如此做，則在回
	合結束時埋葬神秘面紗。
	受此結界的生物不可成為咒語或效應之目標。
背景敘述	「魔法為我針，意志是我線。
	　我將織過你，如你不曾在。」
	～哈娜的短篇

英文牌名	 Vanishing
中文牌名	消逝
費用	oU
種類	生物結界
畫家	John Matson
攻／防	無
規則敘述	oUoU：受此結界的生物躍離。
背景敘述	「太輕率了！我就如同小孩玩火般的在玩弄時間。」
	～泰菲力

英文牌名	Vision Charm
中文牌名	幻影護符
費用	oU
種類	瞬間
畫家	Greg Spalenka
攻／防	無
規則敘述	選擇一項～目標神器躍離；或將目標玩家的牌庫之頂
	部四張牌放置於墳墓場；或是所有某一類別的地成為
	你所指定的一種基本地直到回合結束。
背景敘述	無

英文牌名	Breezekeeper
中文牌名	微風護衛
費用	o3oU
種類	召喚巨靈
畫家	Adam Rex
攻／防	4/4
規則敘述	飛行，時間跳躍
背景敘述	「他有如一陣強風般的吹過峽谷，瞬息間消失在氣流
	中。」
	～風精之歌

藍色～非普通	
英文牌名	 Ovinomancer
中文牌名	羊化術師
費用	o2oU
種類	召喚術士
畫家	Kevin Walker
攻／防	0/1
規則敘述	當羊化術師進場時，將三張你所操控的基本地移回其
	擁有者手上，否則埋葬羊化術師。
	"ocT,將羊化術師移回其擁有者手上：埋葬目標生物，"
	並且放置一綿羊衍生物在該生物之操控者的操控下
	進場。將此衍生物視為0/1之綠色生物。
背景敘述	無

英文牌名	 Foreshadow
中文牌名	預示
費用	o1oU
種類	瞬間
畫家	George Pratt
攻／防	無
規則敘述	指定一個卡片名稱，將目標對手牌庫的頂牌放入他或
	她的墳墓場，如果此牌之卡名與所說的相同，則抽一
	張牌。在下回合維持階段開始時抽一張牌。
背景敘述	無

英文牌名	 Waterspout Djinn
中文牌名	水龍捲巨靈
費用	o2oUoU
種類	召喚巨靈
畫家	Thomas Gianni
攻／防	4/4
規則敘述	飛行
	在你的維持階段時，將一張你所操控的未橫置海島移
	回其擁有者手上，否則埋葬水龍捲巨靈。
背景敘述	「讓我們飛高點，以脫離他的風暴。」
	～晴空號船長西賽

英文牌名	 Prosperity
中文牌名	興旺
費用	oXoU
種類	巫術
畫家	Dan Frazier
攻／防	無
規則敘述	每位玩家抽X張牌。
背景敘述	「和貧窮比起來，有錢實在是件好事～你吃的比較好
	，你穿得比較暖，而你的伙伴也較常洗澡。」
	～庫坎沙海盜奇普坎伯

英文牌名	Shimmering Efreet
中文牌名	閃爍魔神
費用	o2oU
種類	召喚魔神
畫家	Thomas Gianni
攻／防	2/2
規則敘述	飛行，時間跳躍
	當閃爍魔神躍回時，目標生物躍離。
背景敘述	「生死何者方為夢幻？」
	～費米瑞甫哲學家奈瑪

英文牌名	Dream Tides
中文牌名	夢之潮
費用	o2oUoU
種類	結界
畫家	Jerry Tiritilli
攻／防	無
規則敘述	所有生物在其操控者重置階段時都不能重置。
	任何非綠色生物操控者在他或她的維持階段中，可以
	支付o2重置此生物。
背景敘述	無

英文牌名	Time and Tide
中文牌名	光陰似箭
費用	oUoU
種類	瞬間
畫家	George Pratt
攻／防	無
規則敘述	所有已躍離之生物躍回，且所有具時間跳躍異能之生
	物躍離。
背景敘述	「時間或許能治癒一切傷痛，但可有任何東西能治癒
	時間？」
	～泰菲力

藍色～稀有	
英文牌名	 Flooded Shoreline
中文牌名	潮沒海岸
費用	oUoU
種類	結界
畫家	Romas Kukalis
攻／防	無
規則敘述	oUoU，將兩張你操控的海島移回其擁有者手上：將
	目標生物移回其擁有者手上。
背景敘述	「有人說大海嫉妒陸地，且希望能升高直到天際。」
	～雅法莉，故事集

英文牌名	Chronatog
中文牌名	時空阿托格
費用	o1oU
種類	召喚阿托格
畫家	Christopher Rush
攻／防	1/2
規則敘述	略過你的下一回合：時空阿托格得+3/+3直到回合結
	束。此異能每回合只能使用一次。
背景敘述	對時空阿托格來說，沒有什麼餐點比「現在」更好。

英文牌名	Desertion
中文牌名	離棄
費用	o3oUoU
種類	干涉
畫家	Richard Kane Ferguson
攻／防	無
規則敘述	反擊目標咒語。如果該咒語是神器或召喚生物咒語，
	則使該牌在你操控下進場，並視此牌為剛進場。
背景敘述	傷害伴隨羞辱而至。

英文牌名	Three Wishes
中文牌名	三個願望
費用	o1oUoU
種類	瞬間
畫家	George Pratt
攻／防	無
規則敘述	面朝下的放在一旁。你可將這些牌視同放在你手上的
	牌並使用它們。在你的下回合開始時，埋葬它們之中
	所有未被使用的牌。
背景敘述	無

英文牌名	Rainbow Efreet
中文牌名	彩虹魔神
費用	o3oU
種類	召喚魔神
畫家	Nathalie Hertz
攻／防	3/1
規則敘述	飛行
	oUoU：躍離。
背景敘述	「一個因其來去匆匆而益彰顯其美麗的存在。」
	～泰菲力

英文牌名	Teferi's Realm
中文牌名	泰菲力的領地
費用	1oUoU
種類	世界性結界
畫家	Alan Rabinowitz
攻／防	無
規則敘述	在每一位玩家的回合開始時，該玩家選擇神器、生物
	或廣域性結界其中一項。所有該類別的牌躍離。
背景敘述	「火死了。是水殺了它」
	～引自「大自然的故事」

黑色～普通	
英文牌名	 Urborg Mindsucker
中文牌名	烏爾博格吮靈妖
費用	o2oB
種類	召喚吮靈妖
畫家	Tony Diterlizzi
攻／防	2/2
規則敘述	oB，犧牲烏爾博格吮靈妖：目標對手隨機棄一張牌
	。將此異能視為巫術使用。
背景敘述	「我的寵物會從你滿受折磨的腦袋中，像由藤蔓上般
	地採下成熟的果實。」
	～凱雷威克

英文牌名	Dark Privilege
中文牌名	黑暗特權
費用	o1oB
種類	生物結界
畫家	Tom Kyffin
攻／防	無
規則敘述	犧牲一隻生物：重生受此結界的生物。
背景敘述	「當你嚥下最後一口氣時，試著了解我為何要接受這
	禁忌的賜與吧！」
	～烏爾博格之普芮

英文牌名	Wicked Reward
中文牌名	邪惡的獎賞
費用	o1oB
種類	瞬間
畫家	D. Alexander Gregory
攻／防	無
規則敘述	犧牲一隻生物：目標生物得+4/+2直到回合結束。
背景敘述	「我雙手的鮮血只不過是我野心的證明。」
	～凱雷威克

英文牌名	Wake of Vultures
中文牌名	警醒的禿鷹
費用	o3oB
種類	召喚禿鷹
畫家	Jeff Miracola
攻／防	3/1
規則敘述	飛行
	o1oB，犧牲一隻生物：重生
背景敘述	「於是禿鷹就對獅鷲說：『你真要吃那玩意兒？』」
	～阿札渥雷，「醜陋的鳥」

英文牌名	Infernal Harvest
中文牌名	地獄的酬勞
費用	o1oB
種類	巫術
畫家	Nathalie Hertz
攻／防	無
規則敘述	移回你操控的X張沼澤至擁有者手上：地獄的酬勞
	造成X點傷害，你可以將這些傷害分配到任意數量
	的目標生物上。
背景敘述	「我是賜與你永生了，只不過我沒說在哪兒。」
	～屠戮者剎酷

英文牌名	Fallen Askari
中文牌名	墮落阿斯卡力騎士
費用	o1oB
種類	召喚騎士
畫家	Adrian Smith
攻／防	2/2
規則敘述	側面攻擊（若不具側面攻擊異能之生物阻擋此生物，
	則該阻擋生物得-1/-1直到回合結束。）
	墮落阿斯卡力騎士不能進行阻擋。
背景敘述	在騷亂的時代中，很少有比一個任性的救世主更令人
	傷感的事。

英文牌名	Death Watch
中文牌名	死之監視
費用	oB
種類	生物結界
畫家	Brian Horton
攻／防	無
規則敘述	如果受此結界的生物被放置入任何墳墓場，則此生物
	的操控者失去與此生物力量相等的生命，並且你得到
	與牠防禦力相等的生命。
背景敘述	「看那死亡等待／等吧！死亡，看著／快快的竊取氣
	息／但慢慢竊取生命」
	～舒垮塔悼歌

英文牌名	Tar Pit Warrior
中文牌名	焦油坑戰士
費用	o2oB
種類	召喚獨眼巨人
畫家	George Pratt
攻／防	3/4
規則敘述	若焦油坑戰士成為咒語或效應的目標，則埋葬焦油坑
	戰士。
背景敘述	「那隻獨眼巨人從不懼怕野蠻的攻擊，但一個漫不經
	心的羞辱便會讓他哭泣。」
	～阿札渥雷，「脆弱的獨眼巨人」

英文牌名	 Coercion
中文牌名	威迫
費用	o2oB
種類	巫術
畫家	DiTerlizzi
攻／防	無
規則敘述	檢視目標對手的手牌，選擇其中一張牌。該玩家將此
	牌棄掉。
背景敘述	和犀牛打交道
	～費米瑞甫俚語，意指「別無選擇」

英文牌名	 Python
中文牌名	巨蟒
費用	o1oBoB
種類	召喚巨蟒
畫家	Steve White
攻／防	3/2
規則敘述	無
背景敘述	「你怎能說諸神是毫無慈悲的？他們奪去了蛇的雙
	腳，以給予其他生物公平的機會。」
	～說書人哈金

英文牌名	 Funeral Charm
中文牌名	葬禮護符
費用	oB
種類	瞬間
畫家	Greg Spalenka
攻／防	無
規則敘述	選擇一項～目標玩家選擇棄掉一張牌；或者目標生物
	得+2/-1直到回合結束；或者目標生物獲得沼澤行者
	異能直到回合結束（如果防禦玩家操控任何沼澤，則
	該生物無法被阻擋）。
背景敘述	無

英文牌名	Crypt Rats
中文牌名	墓穴老鼠
費用	o2oB
種類	召喚老鼠
畫家	Paul Lee
攻／防	1/1
規則敘述	oX：墓穴老鼠對每一生物和玩家造成X點傷害。你
	只能以黑色魔法力支付。
背景敘述	「我曾夢見死亡，如今卻是死亡夢想著我／只剩老鼠
	和腐肉傾聽我無聲的祈求」
	～穆敦古聖詩

黑色～非普通	
英文牌名	Vampirism
中文牌名	吸血教義
費用	o1oB
種類	生物結界
畫家	Gary Leach
攻／防	無
規則敘述	在吸血教義進場之下回合維持階段開始時抽一張牌
	。
	只要你每操控此生物以外的其他一隻生物，受此結界
	的生物就得+1/+1。所有你所操控的其他生物得-1/-1
	。
背景敘述	無

英文牌名	 Nekrataal
中文牌名	尼可拉塔
費用	o2oBoB
種類	召喚尼可拉塔
畫家	Adrian Smith
攻／防	2/1
	先攻
規則敘述	當尼可拉塔進場時，埋葬目標非神器且非黑色的
	生物。
背景敘述	「我眼看著凱雷威克的怪獸們獲得自由。我的確是背
	叛了，但被背叛的是凱雷威克或是傑姆拉？我不敢肯
	定。」
	～裘蕾爾

英文牌名	Brood of Cockroaches
中文牌名	蟑螂窩
費用	o1oB
種類	召喚昆蟲
畫家	G. Darrow & I. Rabarot
攻／防	1/1
規則敘述	若蟑螂窩被從場上放置入你的墳墓場，則在回合結束
	時支付2點生命，並將蟑螂窩移回手上。
背景敘述	「那就有如從微弱地震裡，由滿是橄欖的床上醒來一
	般。」
	～雅法莉，故事集

英文牌名	 Suq'Ata Assassin
中文牌名	舒夸塔刺客
費用	o1oBoB
種類	召喚刺客
畫家	Gary Gianni
攻／防	1/1
規則敘述	神器或黑色以外的生物皆不可阻擋舒夸塔刺客。
	若舒夸塔刺客攻擊且未被阻擋，則防禦玩家得一中毒
	指示物。若任何玩家得十個的以上中毒指示物，則輸
	掉此盤遊戲。
背景敘述	無

英文牌名	Blanket of Night
中文牌名	夜之氈
費用	o1oBoB
種類	結界
畫家	Cliff Nielsen
攻／防	無
規則敘述	每一張能產生魔法力的地都成為沼澤，但也保持有原
	來地的類別。
背景敘述	「基於嫉妒，凱雷威克囚禁曼格拉；但他對傑姆拉的
	破壞，只是純粹基於壞心眼罷了。」
	～神聖復仇者阿玆蜜拉

英文牌名	Desolation
中文牌名	荒蕪
費用	o1oBoB
種類	結界
畫家	George Pratt
攻／防	無
規則敘述	在每回合結束時，任何玩家若在該回合中橫置地產生
	魔法力，每橫置一張則須犧牲一張地。如果因此被犧
	牲的是平原，則荒蕪對該平原的操控者造成2點傷害
	。
背景敘述	「殺死生物，毀了現在
	　殺死土地，毀了未來」
	～凱雷威克

英文牌名	Necromancy
中文牌名	死靈術
費用	o2oB
種類	結界
畫家	Pete Venters
攻／防	無
規則敘述	你可將死靈術視為瞬間使用。若你如此做，則在回合
	結束時埋葬死靈術。
	當你施放死靈術時，選擇墳墓場中的目標生物牌。當
	死靈術進場時，放置該生物進場，並將其視為剛進場
	。此時，死靈術成為生物結界，其目標為該生物。若
	死靈術離場，埋葬該生物。
背景敘述	無

黑色～稀有	
英文牌名	Necrosavant
中文牌名	死靈學者
費用	o3oBoBoB
種類	召喚死靈學者
畫家	John Coulthart
攻／防	5/5
規則敘述	o3oBoB，犧牲一隻生物：放置死靈學者進場。此異
	能只能在你的維持階段且死靈學者在你的墳墓場中
	時使用。
背景敘述	「啊！我還記得第一次死去時。」
	～死靈學者札骷

英文牌名	Aku Djinn
中文牌名	爾庫巨靈
費用	o3oBoB
種類	召喚巨靈
畫家	Terese Nielsen
攻／防	5/6
規則敘述	踐踏
	在你的維持階段中，每名對手在他或她所操控的每隻
	生物上，放置一個+1/+1的指示物。
背景敘述	「你的自大令我驚訝，凱雷威克。你難道不知道你要
	付出的代價嗎？」
	～曼格拉

英文牌名	Vampiric Tutor
中文牌名	吸血鬼導師
費用	oB
種類	瞬間
畫家	Gary Leach
攻／防	無
規則敘述	支付2點生命：自你的牌庫中搜尋任何一張牌。將你
	的牌庫洗牌之後，將該牌放置於你的牌庫頂上。
背景敘述	「我以銳利的筆和學生的鮮血在潔白的紙上書寫，探
	知著他們的祕密。」
	～屠戮者剎酷

英文牌名	Pillar Tombs of Aku
中文牌名	爾庫城的墓碑柱
費用	o2oBoB
種類	世界性結界
畫家	Terese Nielsen
攻／防	無
規則敘述	在每位玩家的維持階段中，該玩家犧牲一生物；或是
	該玩家失去5點生命，並且你埋葬爾庫城的墓碑柱。
背景敘述	「爾庫，隱藏諸墓之都／爾庫，失落諸皇之都／爾庫
	，歡迎我吧。」
	～節錄自碑文

英文牌名	Forbidden Ritual
中文牌名	禁忌祭禮
費用	o2oBoB
種類	巫術
畫家	Christopher Rush
攻／防	無
規則敘述	犧牲一張場上的牌：目標對手失去2點生命，除非他
	或她犧牲一張永久性或選擇棄掉一張牌。你可以重複
	此過程任意數次。
背景敘述	無

英文牌名	 Kaervek's Spite
中文牌名	凱雷威克之怨
費用	oBoBoB
種類	瞬間
畫家	Bryan Talbot
攻／防	無
規則敘述	犧牲所有永久性，棄掉你所有手牌：目標玩家失去5
	點生命。
背景敘述	「結果可使手段正當化。要讓我選擇的話，我寧可君
	臨死者而非生者。那有什麼好在意的？死者的問題少
	得多了。」
	～凱雷威克

紅色～普通	
英文牌名	Rock Slide
中文牌名	坍方
費用	oXoR
種類	瞬間
畫家	Mike Kerr
攻／防	無
規則敘述	坍方造成X點傷害，你可將之任意分配於任何數量
	的不具飛行異能之攻擊或防禦中的目標生物。
背景敘述	「好一塊石頭！沒啥東西拼得過石頭！」
	～鬼怪弓箭手瑞虎克

英文牌名	Talruum Champion
中文牌名	塔路姆鬥士
費用	o4oR
種類	召喚牛頭怪
畫家	Pete Venters
攻／防	3/3
規則敘述	先攻
	若塔路姆鬥士阻擋或被任何生物阻擋，該生物失去先
	攻異能直到回合結束。
	在塔路姆的字典中，沒有被奇襲這三個字。
背景敘述	無

英文牌名	Tremor
中文牌名	地動
費用	oR
種類	巫術
畫家	Michael Danza
攻／防	無
規則敘述	地動對每隻不具飛行異能之生物造成1點傷害。
背景敘述	「當大地與你為敵時，你能往哪兒跑？」
	～費米瑞甫哲學家奈瑪

英文牌名	Goblin Swine-Rider
中文牌名	鬼怪豬騎兵
費用	oR
種類	召喚鬼怪
畫家	G. Darrow & I. Rabarot
攻／防	1/1
規則敘述	如果鬼怪豬騎兵被阻擋，則牠對每個攻擊生物和每個
	阻擋生物造成2點傷害。
背景敘述	「願你得到配得上你的座騎。」
	～舒夸塔的咒罵

英文牌名	Fireblast
中文牌名	火焰衝擊波
費用	o4oRoR
種類	瞬間
畫家	Michael Danza
攻／防	無
規則敘述	你可犧牲兩張山脈以代替火焰衝擊波的施放費用。
	火焰衝擊波對目標生物或玩家造成4點傷害。
背景敘述	「燼法師們並非以外交手腕而聞名。」

英文牌名	Solfatara
中文牌名	硫磺蒸汽
費用	o2oR
種類	瞬間
畫家	Omaha P rez
攻／防	無
規則敘述	目標玩家此回合不可放置任何地。你在下回合維持階
	段開始時抽一張牌。
背景敘述	「一陣熱氣將月亮送上天空，月亮是如此的喜歡那裡
	，所以它再也不需要大地了。」
	～阿札渥雷，「燦爛之月」

英文牌名	 Raging Gorilla
中文牌名	狂怒的大猩猩
費用	o2oR
種類	召喚大猩猩
畫家	Tom Kyffin
攻／防	2/3
規則敘述	若狂怒的大猩猩阻擋或被阻擋，則牠得+2/-2直到回
	合結束。
背景敘述	「每個暴怒的塔路姆都會造就另一個憤怒的大猩猩
	。」
	～舒夸塔兒童神話

英文牌名	Suq'Ata Lancer
中文牌名	舒夸塔的槍騎兵
費用	o2oR
種類	召喚騎士
畫家	Jeff Miracola
攻／防	2/2
規則敘述	側面攻擊（若不具側面攻擊異能之生物阻擋此生物，
	則該阻擋生物得-1/-1直到回合結束。）
	舒夸塔的槍騎兵不受召喚失調影響。
背景敘述	「在沒看見矛尖從另一頭穿出前不准停。」
	～泰林托

英文牌名	 Keeper of Kookus
中文牌名	庫克茲守衛
費用	oR
種類	召喚鬼怪
畫家	Scott Hampton
攻／防	1/1
規則敘述	oR：反紅保護直到回合結束。
背景敘述	「徵人：看守凶惡庫克玆的厚皮鬼怪。得喜歡火。得
	好地快。」

英文牌名	 Song of Blood
中文牌名	血祭之歌
費用	o1oR
種類	巫術
畫家	Eric Peterson
攻／防	無
規則敘述	將你的牌庫頂上之四張牌放入墳墓場中。每當有一張
	生物牌因此被放置入你的墳墓場中時，此回合所有攻
	擊生物得+1/+0直到回合結束。
背景敘述	普芮歌唱著殺戮，舞蹈著死亡。

英文牌名	Hearth Charm
中文牌名	爐火護符
費用	oR
種類	瞬間
畫家	Greg Spalenka
攻／防	無
規則敘述	選擇一項～消滅目標神器生物；或者所有攻擊生物得
	+1/+1直到回合結束；或者目標力量在2或2以下的
	生物此回合不可被阻擋。
背景敘述	無

英文牌名	Dwarven Vigilantes
中文牌名	矮人警衛
費用	o2oR
種類	召喚矮人
畫家	Pete Venters
攻／防	2/2
規則敘述	如果矮人警衛攻擊且未被阻擋，你可以選擇它此回合
	不造成戰鬥傷害。如果你如此選擇，則矮人警衛對目
	標生物造成與矮人警衛力量相等的傷害。
背景敘述	有些矮人只能被驅策到這種程度。

紅色～非普通	
英文牌名	Goblin Recruiter
中文牌名	鬼怪徵兵員
費用	o1oR
種類	召喚鬼怪
畫家	Scott Kirschner
攻／防	1/1
規則敘述	當鬼怪徵兵員進場時，自你的牌庫中搜尋任意數量鬼
	怪牌，並對所有玩家展示這些牌。重洗你的牌庫，然
	後將這些牌以任何順序放置於牌庫頂上。
背景敘述	「下一個！」

英文牌名	Viashino Sandstalker
中文牌名	凡爾西諾沙潛者
費用	o1oRoR
種類	召喚凡爾西諾
畫家	Andrew Robinson
攻／防	4/2
規則敘述	凡爾西諾沙潛者不受召喚失調的影響。
	當任何回合結束時，將凡爾西諾沙潛者移回其擁有者
	者手上。
背景敘述	「有些人相信沙潛者只是幻覺，但那些帶著傷疤的傢
	伙可不這樣想。」
	～賽費林沙漠導覽

英文牌名	Mob Mentality
中文牌名	暴動狀態
費用	oR
種類	生物結界
畫家	Douglas Shuler
攻／防	無
規則敘述	受此結界的生物獲得踐踏異能。
	若你所操控的所有非牆生物全部攻擊，受此結界的生
	物得+*/+0直到回合結束，* 等於攻擊生物的數量。
背景敘述	「為何粗俗的愚蠢如此容易傳染？」
	～舒夸塔愚者拉娜

英文牌名	Spitting Drake
中文牌名	吐炎龍獸
費用	o3oR
種類	召喚龍獸
畫家	G. Darrow & I. Rabarot
攻／防	2/2
規則敘述	飛行
	oR：+1/+0直到回合結束。每回合中你最多只可在
	此異能上消費oR。
背景敘述	它比較喜好熟食。

英文牌名	Talruum Piper
中文牌名	塔路姆吹笛手
費用	o4oR
種類	召喚牛頭怪
畫家	Pete Venters
攻／防	3/3
規則敘述	所有可阻擋塔路姆吹笛手之飛行生物皆須如此做。
	當塔路姆開始演奏時，龍群由天而降，企圖壓潰那令
	牠們憎惡的聲音。
背景敘述	無

英文牌名	Heat Wave
中文牌名	熱浪
費用	o2oR
種類	結界
畫家	Alan Rabinowitz
攻／防	無
規則敘述	累積維持：oR
	藍色生物不能阻擋你操控的生物。
	非藍色生物不能阻擋你操控的生物，除非牠們的操控
	者為每一隻阻擋生物支付1點生命。
背景敘述	無

英文牌名	Hulking Cyclops
中文牌名	笨拙獨眼巨人
費用	o3oRoR
種類	召喚獨眼巨人
畫家	DiTerlizzi
攻／防	5/5
規則敘述	笨拙獨眼巨人不可進行阻擋。
背景敘述	「有些人說有一個巨大的獨眼巨人以雙手運轉這世
	界，並以明亮的眼睛俯視著天下。」
	～雅法莉，故事集

紅色～稀有	
英文牌名	 Lightning Cloud
中文牌名	雷雲
費用	o3oR
種類	結界
畫家	John Matson
攻／防	無
規則敘述	oR：雷雲對目標生物或玩家造成1點傷害。此異能
	只可在紅色咒語被成功施放時使用，且只可對每個咒
	語使用一次。
背景敘述	最強大的雲座落於火海之端。
	～費米瑞甫格言

英文牌名	Ogre Enforcer
中文牌名	食人魔執法者
費用	o3oRoR
種類	召喚食人魔
畫家	Pete Venters
攻／防	4/4
規則敘述	食人魔執法者不會因受致命傷害而被消滅，除非致命
	傷害來自於單一來源。
背景敘述	「第一週他就把兄弟姊妹吃光了，這對命中注定要當
	領袖的人來說是個好的開始。」
	～食人魔褓母蘇卡

英文牌名	Relentless Assault
中文牌名	無情的突襲
費用	o2oRoR
種類	巫術
畫家	G. Darrow & I. Rabarot
攻／防	無
規則敘述	重置所有在此回合中已攻擊的生物。你可在此回合的
	行動階段中額外多宣佈一次攻擊。
背景敘述	「佛拉格、斯奎／上樹梢／見那軍隊／逃逃逃」
	～鬼怪兒歌／軍歌

英文牌名	 Kookus
中文牌名	庫克茲
費用	o3oRoR
種類	召喚巨靈
畫家	Scott Hampton
攻／防	3/5
	踐踏
規則敘述	在你的維持階段，如果你未操控任何庫克茲守衛，則
	庫克茲對你造成3點傷害，並且若這回合牠能夠攻擊
	，牠便須攻擊。
	oR：+1/+0直到回合結束。
背景敘述	無

英文牌名	 Elkin Lair
中文牌名	愛爾金的巢穴
費用	o3oR
種類	世界性結界
畫家	
攻／防	無
規則敘述	在每一玩家的維持階段中，該玩家隨機選擇一張手牌
	，將此牌面朝上放在旁邊。該玩家可以將此卡片視為
	在手上一般地使用。如果該玩家在回合結束前未能使
	用此牌，則埋葬此牌。
背景敘述	無

英文牌名	Bogardan Phoenix
中文牌名	博卡登鳳凰
費用	o2oRoRoR
種類	召喚鳳凰
畫家	David O'sonnor
攻／防	3/3
規則敘述	飛行。
	若博卡登鳳凰由場上被放置入任何墳墓場，並且其上
	沒有死亡指示物，則將博卡登鳳凰移回場上，並放置
	一個死亡指示物於其上。
背景敘述	若博卡登鳳凰由場上被放置入任何墳墓場，並且有死
	亡指示物於其上，則將牠移出遊戲。

綠色～普通	
英文牌名	 Bull Elephant
中文牌名	蠻象
費用	o3oG
種類	召喚象
畫家	Steven White
攻／防	4/4
規則敘述	當蠻象進場時，將兩張你操控的森林移回擁有者手上
	，否則埋葬蠻象。
背景敘述	四棵大灰樹，長長一蛇捲。我是什麼？
	～賽費林謎語

英文牌名	Feral Instinct
中文牌名	野性本能
費用	o1oG
種類	瞬間
畫家	Una Fricker
攻／防	無
規則敘述	目標生物得+1/+1直到回合結束。
	在下回合維持階段開始時抽一張牌。
背景敘述	「若一隻犀牛的頭低過肩，相信我，牠絕不是在禱告
	。」
	～慕坦達牧人姆華妮

英文牌名	 Giant Caterpillar
中文牌名	巨型毛蟲
費用	o3oG
種類	召喚毛蟲
畫家	Zina Saunders
攻／防	3/3
規則敘述	oG，犧牲巨型毛蟲：在回合結束時放置一個蝴蝶衍
	生物進場，將此衍生物視為1/1具飛行異能的綠色生
	物。
背景敘述	「『我曾見過像人的拳頭那麼大的燭蟲』旅行者說道
	。我們嘲笑他的無知，而他只是冷靜地點了點頭。」
	～雅法莉，故事集

英文牌名	King Cheetah
中文牌名	帝王獵豹
費用	o3oG
種類	召喚獵豹
畫家	Terese Nielsen
攻／防	3/2
規則敘述	你可在任何可施放瞬間咒語的時候施放帝王獵豹。
背景敘述	當你和你的朋友一同被帝王獵豹追逐時，這是唯一的
	存活之道：絆倒你的朋友。
	～舒夸塔哲語

英文牌名	Spider Climb
中文牌名	蛛行術
費用	oG
種類	生物結界
畫家	Ron Spencer
攻／防	無
規則敘述	你可將蛛行術視為瞬間使用。若你如此做，則在回合
	結束時埋葬蛛行術。
	受此結界的生物得+0/+3，並且可阻擋飛行生物。
背景敘述	無

英文牌名	 River Boa
中文牌名	河流蟒蛇
費用	o1oG
種類	召喚蛇
畫家	Steve White
攻／防	2/1
規則敘述	海島行者（若防禦玩家操控任何海島，則該生物無法
	被阻擋）
	oG:重生
背景敘述	「但沒有人能在大象主戰的鳴叫中，聽到蛇央求和平
	的細語。」
	～雅法莉，故事集

英文牌名	Mortal Wound
中文牌名	致命創傷
費用	oG
種類	生物結界
畫家	Kevin Walker
攻／防	無
規則敘述	若受此結界的生物遭受傷害，則消滅牠。
背景敘述	「他們的淚水流遍了傑姆拉，混入了血，染紅了一切
	。」
	～晝與夜的戀曲

英文牌名	Panther Warriors
中文牌名	豹人戰士
費用	o4oG
種類	召喚貓戰士
畫家	Cecil Fernando
攻／防	6/3
規則敘述	無
背景敘述	「你奔跑時是如此地優雅迅速，如豹一般光潔。」
	～晝與夜的戀曲

英文牌名	 Elven Cache
中文牌名	精靈的密貯地
費用	o2oGoG
種類	巫術
畫家	John Matson
攻／防	無
規則敘述	將目標牌從你的墳墓場移回你的手上。
背景敘述	「妖精們藏東西比找東西在行。」
	～慕坦達牧人姆華妮

英文牌名	 Quirion Ranger
中文牌名	奎利恩流浪漢
費用	oG
種類	召喚妖精
畫家	Tom Kyffin
攻／防	1/1
規則敘述	將兩張你所操控的樹林移回其擁有者手上：重置目標
	生物。此異能每回合只可使用一次。
背景敘述	「尊敬大地，因有一天它將是你的盾；而另一天將是
	你的被。」
	～奎利恩至尊賴費倫

英文牌名	Emerald Charm
中文牌名	綠寶石護符
費用	oG
種類	瞬間
畫家	Greg Spalenka
攻／防	無
規則敘述	選擇一項～重置目標永久性；或者摧毀目標廣域性結
	界；或者目標生物失去飛行異能直到回合結束。
背景敘述	無

英文牌名	Warthog
中文牌名	疣豬
費用	o1oGoG
種類	召喚疣豬
畫家	Steve White
攻／防	3/2
規則敘述	沼澤行者（如果防禦玩家操控任何沼澤，則該生物無
	法被阻擋）
背景敘述	「要制服牠需要很長的時間，外加不少新兵。這實在
	是太費事了。」
	～鬼怪豬騎兵格麗柏

綠色～非普通	
英文牌名	 Stampeding Wildebeests
中文牌名	狂奔的獸群
費用	o2oGoG
種類	召喚獸群
畫家	Randy Gallegos
攻／防	5/4
	踐踏
規則敘述	在你的維持階段中，將你所操控的一隻綠色生物移回
	其擁有者手上。
背景敘述	回應祈雨者的竟是雷鳴般的蹄聲。

英文牌名	Wind Shear
中文牌名	風切
費用	o2oG
種類	瞬間
畫家	Gary Gianni
攻／防	無
規則敘述	所有飛行之攻擊生物得-2/-2且失去飛行異能直到回
	合結束。
背景敘述	「隨著風勢減弱，一陣龍鱗如雨般落下，除此之外沒
	有別的了。」
	～阿扎渥雷，「不馴之風」

英文牌名	 Kyscu Drake
中文牌名	其斯庫龍獸
費用	o3oG
種類	召喚龍獸
畫家	G. Darrow & I. Rabarot
攻／防	2/2
規則敘述	飛行
	oG：+0/+1直到回合結束。每回合中你最多只可在
	此異能上消費oG。
	犧牲其斯庫龍獸及吐炎龍獸：自你的牌庫中搜尋凡爾
	西瓦巨龍，並放置牠進場。其後將你的牌庫洗牌。
背景敘述	無

英文牌名	Creeping Mold
中文牌名	爬行腐霉
費用	o2oGoG
種類	巫術
畫家	Dave Seeley
攻／防	無
規則敘述	摧毀目標神器、地或結界。
背景敘述	「連腐霉都趕得上你。」
	～舒夸塔辱罵語

英文牌名	Uktabi Orangutan
中文牌名	烏克塔比長臂猿
費用	o2oG
種類	召喚猿猴
畫家	Una Fricker
攻／防	2/2
規則敘述	當烏克塔比長臂猿進場時，消滅目標神器。
背景敘述	「猴子結婚時，真的會穿上黃金的毛皮嗎？」
	～舒夸塔愚者拉娜

英文牌名	 Elephant Grass
中文牌名	象草
費用	oG
種類	結界
畫家	Tony Roberts
攻／防	無
規則敘述	累積維持：o1
	黑色生物不能攻擊你。
	非黑色生物不能攻擊你，除非牠們的操控者為每一隻
	攻擊生物支付o2。
背景敘述	「我是哪點激怒了大自然，以致於她要困我於長草的
	迷宮之中？」
	～卡西普．伊本．那傑，書信集

英文牌名	Summer Bloom
中文牌名	仲夏之花
費用	o1oG
種類	巫術
畫家	Nicola Leonard
攻／防	無
規則敘述	此回合你可額外多放置三張地。
背景敘述	「我倆的愛如同綿綿夏雨中的河流，迅速地漲溢過兩
	岸，淹沒了田中的作物。」
	～晝與夜的戀曲

綠色～稀有	
英文牌名	Lichenthrope
中文牌名	地衣人
費用	o3oGoG
種類	召喚地衣人
畫家	Bob Eggleton
攻／防	5/5
規則敘述	地衣人每受到1點傷害，則以在其上放置一個-1/-1
	指示物代替。
背景敘述	在你的維持階段中，移出地衣人上的一個-1/-1指示
	物。

英文牌名	Katabatic Winds
中文牌名	沈降氣流
費用	o2oG
種類	結界
畫家	John Matson
攻／防	無
規則敘述	時間跳躍
	會飛行的生物不能攻擊、阻擋或使用任何啟動費用中
	包含ocT的能力。
背景敘述	不論我們希望如何，風總是勝利者。

英文牌名	Quirion Druid
中文牌名	奎利恩德魯依
費用	o2oG
種類	召喚德魯依
畫家	John Matson
攻／防	1/2
規則敘述	"oG, ocT：目標地永久的成為一2/2綠色生物。該張"
	牌仍被視為地卡。
背景敘述	「讓你糟蹋了這些年，大地已經很仁慈了；這個恩惠
	差不多該結束了。」
	～奎利恩至尊賴費倫

英文牌名	 Natural Order
中文牌名	自然秩序
費用	o2oGoG
種類	巫術
畫家	Terese Nielsen
攻／防	無
規則敘述	犧牲一隻綠色生物：自你的牌庫中搜尋一張綠色生物
	牌後將之放置進場，視此生物為剛進場。其後將你的
	牌庫洗牌。
背景敘述	．．．然而，使曼格拉自由的代價卻是阿茲蜜拉的生
	命。

英文牌名	 City of Solitude
中文牌名	孤寂之城
費用	o2oG
種類	結界
畫家	Romas Kukalis
攻／防	無
規則敘述	每名玩家只能在自己的回合中使用咒語和異能。
背景敘述	「我的地平線是彎曲的花瓣，我的新家因草的尖頂及
	荷花花粉的香枕而燦爛。」
	～費米瑞甫哲學家奈瑪

英文牌名	Rowen
中文牌名	留荇草
費用	o2oGoG
種類	結界
畫家	Jon J Muth
攻／防	無
規則敘述	在你的抽牌階段中，對所有玩家展示你所抽的第一張
	牌。若此牌為基本地，則抽一張牌。
背景敘述	「我夢見過田地再度收成，但只怕我已看不到了。」
	～神聖復仇者阿茲蜜拉

多色～非普通	
英文牌名	Tempest Drake
中文牌名	暴風龍獸
費用	o1oWoU
種類	召喚龍獸
畫家	Gerry Grace
攻／防	2/2
規則敘述	飛行
	暴風龍獸攻擊時不須橫置。
背景敘述	「牠的迅捷正等於我的敵人敗北的速度。」
	～凱雷威克

英文牌名	Mundungu
中文牌名	穆敦古
費用	o1oUoB
種類	召喚魔術師
畫家	Terese Nielsen
攻／防	1/1
規則敘述	ocT：除非目標咒語的施放者額外支付o1及1點生
	命，否則反擊目標咒語。將此異能視為干涉使用。
背景敘述	「我們那已被埋葬的君王，正靜待著他死去子民的背
	叛。」
	～爾庫的穆敦古屠威

英文牌名	 Army Ants
中文牌名	兵蟻
費用	o1oBoR
種類	召喚昆蟲
畫家	G. Darrow & I. Rabarot
攻／防	1/1
規則敘述	ocT，犧牲一張地：摧毀目標地。
背景敘述	「莫低估了以眾擊寡的力量。」
	～西達將軍賈巴力

英文牌名	 Simoon
中文牌名	熱風沙
費用	oRoG
種類	瞬間
畫家	Randy Gallegos
攻／防	無
規則敘述	熱風沙對目標對手所操控之每一生物造成1點傷害
	。
背景敘述	「那黑白聖猴將孩子抱緊，並靜待著。」
	～晝與夜的戀曲

英文牌名	Scalebane's Elite
中文牌名	獵鱗者的精兵
費用	o3oWoG
種類	召喚士兵
畫家	Steve Luke
攻／防	4/4
規則敘述	反黑保護
背景敘述	「憑藉菈希妲的寶劍、我的導引之占以及聖徒們的天
	運，我們今天將解救曼格拉！」
	～神聖復仇者阿茲蜜拉

多色～稀有	
英文牌名	 Guiding Spirit
中文牌名	牽魂聖靈
費用	o1oWoU
種類	召喚天使
畫家	Terese Nielsen
攻／防	1/2
規則敘述	飛行。
	ocT：如果目標玩家墳墓場最頂上的一張牌是生物牌
	，則將該牌放置於該玩家的牌庫頂部。
背景敘述	「永恆太陽的保有者啊！願生命再次閃耀於你的雙
	翼。」
	～「太陽禮讚」，費米瑞甫歌曲

英文牌名	Breathstealer's Crypt
中文牌名	竊息者的墓穴
費用	o2oUoB
種類	結界
畫家	Blackie del Rio
攻／防	無
規則敘述	當任何玩家抽牌時，他或她必須展示該張牌。若該張
	牌是生物牌，該玩家須支付3點生命，否則須棄掉該
	張牌。
背景敘述	「有太多士兵死於床上了。」
	～泰林托

英文牌名	 Squandered Resources
中文牌名	糟蹋資源
費用	oBoG
種類	結界
畫家	Romas Kukalis
攻／防	無
規則敘述	犧牲一張地：加一點被犧牲的地所能產生之任何種類
	魔法力到你的魔法力池中。將此異能視為魔法力源使
	用。
背景敘述	「他以沙子換取毛皮，毛皮換黃金，黃金換生命。到
	了最後，他是以生命在換取沙子。」
	～雅法莉，故事集

英文牌名	Viashivan Dragon
中文牌名	凡爾西瓦巨龍
費用	o2oRoRoGoG
種類	召喚龍
畫家	Ian Miller
攻／防	4/4
規則敘述	飛行
	oR：+1/+0直到回合結束。
	oG：+0/+1直到回合結束。
背景敘述	凡爾西瓦深知殘酷乃源自機會。

英文牌名	Femeref Enchantress
中文牌名	費米瑞甫魔女
費用	oGoW
種類	召喚魔女
畫家	D. Alexander Gregory
攻／防	1/2
規則敘述	當有結界被從場上放置入任何墳墓場時，抽一張牌。
背景敘述	「之後，她將一陣細沙遍灑於大地，如同蝴蝶舞動翅
	膀一般。」
	～「魔女」，費米瑞甫故事

英文牌名	Righteous War
中文牌名	公義之戰
費用	o1oWoB
種類	結界
畫家	Ian Miller
攻／防	無
規則敘述	所有你操控的白色生物獲得反黑保護。
	所有你操控的黑色生物獲得反白保護。
背景敘述	「這是一場沒有中立者的戰爭。」
	～神聖復仇者阿茲蜜拉

英文牌名	Suleiman's Legacy
中文牌名	蘇利南的遺產
費用	oRoW
種類	結界
畫家	Kaja Foglio
攻／防	無
規則敘述	當蘇利南的遺產進場時，埋葬所有巨靈及魔神。
	只要巨靈或魔神進場，就立即被埋葬。
背景敘述	隨著蘇利南力量的增加，古代拉拜亞的巨靈和魔神們
	學到了何謂「屈辱」。

英文牌名	Firestorm Hellkite
中文牌名	暴炎之殘虐者
費用	o4oUoR
種類	召喚龍
畫家	Pete Venters
攻／防	6/6
規則敘述	飛行，踐踏。
	累積維持oUoR
背景敘述	「若牠能以火灼傷天空，你就千萬不要前往牠想去的
	地方。」
	～慕坦達牧人姆華妮

英文牌名	 Pygmy Hippo
中文牌名	矮黑河馬
費用	oGoU
種類	召喚河馬
畫家	Steve White
攻／防	2/2
規則敘述	若矮黑河馬攻擊且未被阻擋，你可選擇使牠此回合不
	造成任何戰鬥傷害。若你如此做，防禦玩家須利用其
	全部所有地抽取魔法力，然後該玩家的魔法力池成空
	。在戰鬥後，加等量無色魔法力到你的魔法力池中。
背景敘述	無

英文牌名	Corrosion
中文牌名	腐鏽
費用	o1oBoR
種類	結界
畫家	Michael Danza
攻／防	無
規則敘述	累積維持o1
	在你的維持階段中，在目標玩家的所有神器上放置一
	個生鏽指示物。如果生鏽指示物的數目等於或大於該
	神器的施放費用，則埋葬該神器。
	如果腐鏽離場，則移出遊戲中所有生鏽指示物。
背景敘述	無

神器～普通	
英文牌名	Sisay's Ring
中文牌名	西賽的戒指
費用	o4
種類	神器
畫家	Donato Giancola
攻／防	無
規則敘述	ocT：加兩點無色魔法力到你的魔法力池中。將此異
	能視為魔法力源使用。
背景敘述	「有了這個戒指，你便坐擁來自未聞之界的朋友。」
	～晴空號艦長西賽

英文牌名	Phyrexian Walker
中文牌名	非瑞克西亞步行機
費用	o0
種類	神器生物
畫家	Bryan Talbot
攻／防	0/3
規則敘述	無
背景敘述	「我曾聽過有關黑色的雨、灰白的田野、尖叫的金屬
	等可怕的故事。我曾安慰自己那只是瘋人們的神話。
	但今天我看到了一台步行機，我開始害怕那些全是事
	實。」
	～卡西普．伊本．那傑，書信集

神器～非普通	
英文牌名	 Juju Bubble
中文牌名	鳩鳩氣泡
費用	o1
種類	神器
畫家	Donato Giancola
攻／防	無
規則敘述	累積維持o1
	如果你施放任何牌，則埋葬鳩鳩氣泡。
	o2：獲得1點生命。
背景敘述	「若我的心有個蓋，我願打開它來顯示我的喜悅。」
	～引自舒夸塔婚禮

英文牌名	Dragon Mask
中文牌名	龍面具
費用	o3
種類	神器
畫家	Craig Hooper
攻／防	無
規則敘述	o3，ocT：目標你所操控的生物得+2/+2直到回合結
	束。在回合結束時，如果該生物仍在場上，則將它移
	回擁有者手上。
背景敘述	「在別無選擇之下，我被迫戴上那面具。」
	～獵鱗者菈希妲

英文牌名	Matopi Golem
中文牌名	麻托圮活石像
費用	o5
種類	神器生物
畫家	Tom Kyffin
攻／防	3/3
規則敘述	o1：重生並且放置一個-1/-1指示物在麻托圮活石像
	上。
背景敘述	有些製陶工宣稱，用這種生物的泥可製成最好的碗，
	而這種碗在燒製時會尖叫。

英文牌名	Tin-Wing Chimera
中文牌名	錫翼蓋美拉
費用	o4
種類	神器生物
畫家	Mike Dringenberg
攻／防	2/2
規則敘述	飛行
	將錫翼蓋美拉視為蓋美拉。
	犧牲錫翼蓋美拉：放置一個+2/+2指示物於目標蓋美
	拉上，並且該蓋美拉永久地獲得飛行異能。
背景敘述	無

英文牌名	 Helm of Awakening
中文牌名	甦醒頭盔
費用	o2
種類	神器
畫家	Adam Rex
攻／防	無
規則敘述	所有咒語的施放費用減少一點一般的魔法力即可使
	用。
背景敘述	「這個小寶物可以護住你的頭、你的咒語、你的賭注
	，還有你的背後！」
	～舒夸塔貿易商帕沙德．伊本．阿新

英文牌名	Brass-Talon Chimera
中文牌名	銅爪蓋美拉
費用	o4
種類	神器生物
畫家	Mike Dringenberg
攻／防	2/2
規則敘述	先攻。
	將銅爪蓋美拉視為蓋美拉。
	犧牲銅爪蓋美拉：放置一個+2/+2指示物於目標蓋美
	拉上，並且該蓋美拉永久地獲得先攻異能。
背景敘述	無

英文牌名	 Lead-Belly Chimera
中文牌名	鉛腹蓋美拉
費用	o4
種類	神器生物
畫家	Mike Dringenberg
攻／防	2/2
規則敘述	踐踏
	將鉛腹蓋美拉視為蓋美拉。
	犧牲鉛腹蓋美拉：放置一個+2/+2指示物於目標蓋美
	拉上，並且該蓋美拉永久地獲得踐踏異能。
背景敘述	無

英文牌名	 Iron-Heart Chimera
中文牌名	鐵心蓋美拉
費用	o4
種類	神器生物
畫家	Mike Dringenberg
攻／防	2/2
規則敘述	鐵心蓋美拉攻擊時不須橫置。
	將鐵心蓋美拉視為蓋美拉。
	犧牲鐵心蓋美拉：放一個+2/+2指示物於目標蓋美拉
	上，並且該蓋美拉攻擊時不須橫置。
背景敘述	無

神器～稀有	
英文牌名	Phyrexian Marauder
中文牌名	非瑞克西亞掠劫獸
費用	oX
種類	神器生物
畫家	David Seeley
攻／防	0/0
規則敘述	非瑞克西亞掠劫獸進場時，放置X個+1/+1指
	示物在其上。
	非瑞克西亞掠劫獸不可阻擋其他生物。
	非瑞克西亞掠劫獸不可攻擊，除非你為每一個+1/+1
	指示物支付o1。
背景敘述	無

英文牌名	Anvil of Bogardan
中文牌名	博卡登之鐵砧
費用	o2
種類	神器
畫家	Roger Raupp
攻／防	無
規則敘述	每名玩家略過棄牌階段。
	每名玩家在抽牌階段時多抽一張牌，然後選擇棄掉一
	張牌。
背景敘述	無

英文牌名	Teferi's Puzzle Box
中文牌名	泰菲力的魔術方塊
費用	o4
種類	神器
畫家	Kaja Foglio
攻／防	無
規則敘述	在每位玩家的抽牌階段中，該玩家計算其手牌，並將
	那些牌放置於牌庫底部後，重新抽取同等數量的牌。
背景敘述	無

英文牌名	Sands of Time
中文牌名	時間砂
費用	o4
種類	神器
畫家	Paul Lee
攻／防	無
規則敘述	每名玩家略過其重置階段。
	在每名玩家之回合開始時，重置其操控的所有已橫置
	之神器、生物及地，並橫置其操控的所有未橫置之神
	器、生物及地。
背景敘述	「但是有一次，在一位魔法師的幫助下，時間暫停不
	動，光陰也靜止了。」
	～晝與夜的戀曲

英文牌名	Diamond Kaleidoscope
中文牌名	鑽石萬花筒
費用	o4
種類	神器
畫家	Ron Spencer
攻／防	無
規則敘述	o3， ocT：放一個稜鏡衍生物至場上。將此衍生物
	視為0/1神器生物。
	犧牲一個稜鏡衍生物：加一點任意顏色魔法力至你的
	魔法力池中。將此能力視為魔法力源使用。
背景敘述	「很漂亮的玩具。告訴我如何應用在戰略上吧。」
	～泰林托

英文牌名	Wand of Denial
中文牌名	否定之杖
費用	o1
種類	神器
畫家	Steve Luke
攻／防	無
規則敘述	ocT：檢視目標玩家之牌庫的頂牌。若該牌不是地，
	你可支付2點生命以將該牌放置在該玩家的墳墓場
	。
背景敘述	你永不會錯過你未曾得到過的。

英文牌名	 Snake Basket
中文牌名	蛇籠
費用	o4
種類	神器
畫家	Roger Raupp
攻／防	無
規則敘述	oX，犧牲蛇籠：放置X個眼鏡蛇衍生物進場。視這
	些衍生物為1/1綠色生物。將此異能視為巫術使用。
背景敘述	「呃，哪位身上有帶笛子的？」
	～舒夸塔愚者拉娜

英文牌名	Triangle of War
中文牌名	戰爭三角勳章
費用	o1
種類	神器
畫家	Ian Miller
攻／防	無
規則敘述	o2，犧牲戰爭三角勳章：選擇你所操控的目標生物
	及對手所操控的目標生物。這些生物互相對對方造成
	等同於自己攻擊力的傷害。
背景敘述	賽費林的戰爭三角勳章代表力量、信念，及勇氣的三
	位一體。

英文牌名	Magma Mine
中文牌名	熔岩地雷
費用	o1
種類	神器
畫家	Ron Spencer
攻／防	無
規則敘述	o4：放一個壓力指示物在熔岩地雷上。
	ocT，犧牲熔岩地雷：熔岩地雷上每一個壓力指示物
	使熔岩地雷對目標生物或玩家造成1點傷害。
背景敘述	砰！

地～非普通	
英文牌名	 Karoo
中文牌名	卡陸
費用	無
種類	地
畫家	Zina Saunders
攻／防	無
規則敘述	卡陸進場即被橫置。
	當卡陸進場時，將一張你操控之未橫置的平原移回擁
	有者手上，否則埋葬卡陸。
	ocT：加oW和一點無色魔法力到你的魔法力池中。
背景敘述	無

英文牌名	 Coral Atoll
中文牌名	環珊瑚礁
費用	無
種類	地
畫家	John Avon
攻／防	無
規則敘述	環珊瑚礁進場即被橫置。
	當環珊瑚礁進場時，將一張你操控未之橫置的海島移
	回擁有者手上，否則埋葬環珊瑚礁。
	ocT：加oU和一點無色魔法力到你的魔法力池中。
背景敘述	無

英文牌名	Everglades
中文牌名	濕沼
費用	無
種類	地
畫家	Bob Eggleton
攻／防	無
規則敘述	濕沼進場即被橫置。
	當濕沼進場時，將一張你所操控未橫置的沼澤移回擁
	有者手上，否則埋葬濕沼。
	ocT：加oB和一點無色魔法力到你的魔法力池中。
背景敘述	無

英文牌名	Dormant Volcano
中文牌名	休火山
費用	無
種類	地
畫家	John Avon
攻／防	無
規則敘述	休火山進場即被橫置。
	當休火山進場時，將一張你所操控未橫置的山脈移回
	擁有者手上，否則埋葬休火山。
	ocT：加oR和一點無色魔法力到你的魔法力池中。
背景敘述	無

英文牌名	Jungle Basin
中文牌名	叢林水潭
費用	無
種類	地
畫家	John Avon
攻／防	無
規則敘述	叢林水潭進場即被橫置。
	當叢林水潭進場時，將一張你所操控未橫置的樹林移
	回擁有者手上，否則埋葬叢林水潭。
	ocT：加oG和一點無色魔法力到你的魔法力池中。
背景敘述	無

英文牌名	Quicksand
中文牌名	流沙
費用	無
種類	地
畫家	Roger Raupp
攻／防	無
規則敘述	ocT：加一點無色魔法力到你的魔法力池中。
	ocT，犧牲流沙：目標不具飛行異能之攻擊生物得-
	1/-2直到回合結束。
背景敘述	無

地～稀有	
英文牌名	 Undiscovered Paradise
中文牌名	未知的樂園
費用	無
種類	地
畫家	David Oc'onnor
攻／防	無
規則敘述	ocT：加一點任意顏色的魔法力到你的魔法力池中。在
	你的下一個重置階段開始時，將未知的樂園移回擁有
	者手上。
背景敘述	裘雷爾對居家的選擇比對朋友的選擇要好。

英文牌名	Griffin Canyon
中文牌名	獅鷲峽谷
費用	無
種類	地
畫家	Stuart Griffin
攻／防	無
規則敘述	ocT：加一點無色魔法力到你的魔法力池中。
	ocT：重置目標獅鷲，該獅鷲得+1/+1直到回合結束
	。
背景敘述	「在什麼地方落羽毛會比落石要命？」
	～一千個問題集

